\chapter{Opis projektnog zadatka}


\textbf{\textit{Projektni zadatak}}\\

{	
	Cilj ovog projekta razviti je programsku podršku za stvaranje web aplikacije "Pomozi mi" koja povezuje ljude koji trebaju pomoć i ljude koji žele pomoći te digitalnim putem pomaže u ujedinjavanju zajednice u sigurnom okruženju.
	Preduvjet za korištenje aplikacije je registracija/prijava korisnika pri čemu korisnik izrađuje svoj profil gdje unosi osnovne informacije potrebne za korištenje aplikacije. Svaki korisnik može zadati zahtjev za pomoć i biti u ulozi korisnika koji pomaže.

	Kada korisnik zadaje zahtjev za pomoć, unosi opis zahtjeva, te kontakt podatke poput adrese i broja mobitela te opcionalno datum i/ili vrijeme do kada se zahtjev treba izvršiti. Ukoliko korisnik odluči da je unos adrese bitan za zahtjev, ona se može odrediti automatski iz lokacije uređaja ili se može zadati pomoću karte. Korisnik može trajno obrisati uneseni zahtjev ili ga blokirati. Korisnik koji je unio novi zahtjev smatra se autorom zahtjeva.

	Nakon što izvršitelj zahtjeva odabere zahtjev koji želi izvršiti, razmjenjuju se notifikacije između autora zahtjeva i izvršitelja zahtjeva sa svim potrebnim informacijama. Po izvršenju zahtjeva autor označava da je zahtjev izvršen nakon čega se korisnici međusobno ocjenjuju ocjenama od 1-5 te opcionalno upisuju komentare.

	Ocjenjivanje bilo kojeg korisnika aplikacije moguće je u bilo kojem trenutku (ne samo nakon izvršenja zadatka) i ocjene se vide u detaljima profila, kao i komentari. Profili korisnika se mogu jednostavno i brzo dohvatiti u trenucima kada korisnici donose odluku oko pomoći. Također, moguće je vidjeti i "lance povjerenja": da je korisnik kojeg ste vi visoko ocijenili ocijenio korisnika čiji
	profil gledate.
	
	Svaki korisnik može vidjeti listu zahtjeva koje je zadao i izvršio. Sustav omogućuje i dodatne izvještaje/preglede, posebno one koji omogućuju kandidiranje za najboljeg pomagača godine. Svaka lista je sortirana po određenom redoslijedu i omogućeno je filtriranje zahtjeva prema kategorijama.
	
	\newpage
	
	Administratori se brinu oko sadržaja koji se objavljuje; imaju ovlasti brisanja zahtjeva koji se smatra opasnim, nemogućim, lažnim ili neetičkim te privremenog ili trajnog blokiranja svih korisnika aplikacije. Administratori se dodjeljuju prema geografskim lokacijama.
}